轉戰StarCraft II AlphaGo繼續挑戰人類

/
Google研發AI挑戰StarCraft II 繼AlphaGo繼續挑戰人類 -
八月 11, 2017 •科技趣聞, 遊戲情報 •

繼人工智能 AlphaGo 擊敗中國圍棋選手柯潔後，Google𣄃下的人工智能公司 DeepMind 透過遊戲訓練人工智 AI，與 Blizzard 遊戲開發商合作並針對 StarCraft II 進行一連串的研究實驗。

遊戲是訓練 AI 的新工具

StarCraft II 是2010年推出的即時戰略遊戲，考驗玩家對資料的營運策略，讓能 AI 變得更加精準。事實上，StarCraft 一直都含有不同難度的 AI，只是這些 AI 透過存取遊戲背景和採集資料來與玩家對戰，玩家和 AI 的出發位置並不同。而這次 DeepMind 希望做到的，就是訓練一個能在擁有同等條件下與人類競爭的 AI。

DeepMind 和 Blizzard 日前公開初步研究成果，推出和開放下載在 StarCraft II 中訓練 AI 的應用介面和工具，當中包括在遊戲中加入人工智能API，並支援Linux環境；新增匿名遊戲影片數據庫，把65000數據量增加到超過50萬場比賽；加入 DeepMind 開源工具箱 PySC2，讓研究人員簡單地串連人工智能到 Blizzard 的 API 上；新增了一系列 RL（強化學習）的小遊戲，讓研究人員測試人工智能在採礦、建築和控兵等任務的表現。

StarCraft II 對 AI 訓練很重要

在 StarCraft 遊戲的複雜程度比象棋和圍棋高，玩家不斷偵查地圖，並尋找線索來預測敵方的行動。此外，玩家亦要設置防禦、控兵攻擊、採集資源和兼顧生產部隊，對AI來説是一件十分複雜的事。DeepMind 研究人員表示，圍棋落點的可能性是10的100次方，但他們估計 StarCraft 的複雜度，至少在後面加上100個零。

不過，目前DeepMind的能力還遠遠不及StarCraft II 的資深玩家，甚至不能打敗遊戲中最簡單的內置AI，要完完全全地成功挑戰人類 ，可能要多等一段日子了。
• 不想錯過新科技 ? 請 Follow FB 專頁
• 要入手生活科技潮物 即上 unwire store

Tags: AI, DeepMind, Google AI, StarCraft II

讚好此文：

切換到豐富的查看
大開源！DeepMind與暴雪要讓《星海爭霸2》變AI研究室 — udn 聯合新聞網
DeepMind與暴雪娛樂聯手，把《星海爭霸II》變成AI研究環境了! — iThome Online
發明AlphaGo的DeepMind，現在準備用AI征服《星海爭霸II》 — 數位時代 (新聞發布)

在 StarCraft 遊戲的複雜程度比象棋和圍棋高，玩家不斷偵查地圖，並尋找線索來預測敵方的行動。此外，玩家亦要設置防禦、控兵攻擊、採集資源和兼顧生產部隊，對AI來説是一件十分複雜的事。DeepMind 研究人員表示，圍棋落點的可能性是10的100次方，但他們估計 StarCraft 的複雜度，至少在後面加上100個零。

似乎alphago係現實中指揮軍隊遙不可及

人類最後希望

估唔到sc2咁複雜 比起圍棋

如果玩得掂SC2,係現實戰爭幾乎都已經可以用

玩即時戰略電腦肯定羸人既 ...

人要郁滑鼠 or 點擊部隊落指令,

電腦可以直接同時做幾樣野 , 特別係講求微操作既會戰,

人手控制點會夠電腦快

Skynet

整場lol 同faker 打啦

快係重要
但落岩指令先最難。。

其實以aoe為例
電腦可以確保佢所有資源用得其所
人類間唔中留左個村民閒置左好耐都未必察覺 已經輸一半

最重要係無論幾時電腦都係同時控制緊所有部隊做野 ,

即係可以一面同你開戰, 一面搞大本營發展

等於有十幾雙手黎對你一雙手 .....根本唔會夠玩

一個打你五個都仲得呀
lol講求反應，人類係無可能夠電腦快

資料用得其所係有優勢既，但係電腦會唔會爆錯兵，人地出鳳凰佢出飛蟷

好似會鎖apm,手速方面係公平

starcraft真係好難玩
特別喺亞洲ser俾韓國人屌打，好快就無癮

估唔到sc呢邊會輸到仆街

人類居然要訓練ai運用戰術擊敗人類

molamola

可能佢模擬到人類咁 只係戰略思維似人類但操控都係分開咁控

諗起同電腦打過, 電腦出左30個僧侶同時間招降我30個單位

假如比30個僧侶我, 用盡short key同時招降9個單位已經係極限

內文咪話要佢做到同人類一樣情況咁玩 而唔係而家內置啲AI對手咁

即係整個機械人出黎，用人類即速度控制mouse

如果淨係講對線，alphago 應該學幾日都夠faker 打啦我